\chapter*{Einleitung}

Dieses Vorlesungsskript ist als Arbeitsmittel für die Hörer der
Vorlesung gedacht, und zwar nicht nur während des Verlaufes dieses
Analysiskurses, sondern auch für spätere Zeiten als Sammlung der
Definitionen, Formeln und Sätze der Analysis.

Das Studium des Vorlesungsskriptes ersetzt allerdings nicht den Besuch
der Vorlesung. So sind Beweise nur in seltenen Fällen angegeben,
z.\,B.\ wenn sie in der Vorlesung nicht vollständig vorgeführt werden,
in der Literatur schwierig zu finden sind, oder wenn der Beweis als
solches wichtige zusätzliche Konzepte vermittelt.  In das Skript sind
viele Aufgaben aufgenommen, und zwar insbesondere dann, wenn diese
wichtige zusätzliche Informationen geben oder Sachverhalte schildern.

An dieser Stelle möchte ich meinen größtem Dank meinem eigenen Lehrer
der Analysis aussprechen, Herrn Prof.~Dr.~H.~Reckziegel, bei dem ich
in beginnend ab Wintersemester 1995/96 bis Wintersemester 1996/97 an
der Universität zu Köln den Analysiskurs besuchen konnte.  Dadurch ist
meine Vorstellung eines guten Analysiskurses nachhaltig geprägt
worden, und auch dieses Skript übernimmt große Teile des damaligen
Vorlesungsskriptes.
